工展會開鑼 參茸海味攤檔銷情佳

一年一度的工展會昨日正式開鑼，在反修例風波及中美貿易戰等陰霾下，參展商較去年減少逾2成，有參展商為吸客決定加推折扣及買一送一等優惠。昨首日入場人流未減，不少市民趁機提早辦年貨，多個專售參茸海味等攤檔亦見人龍，部分參展商直言對銷情感樂觀。

工展會昨日起一連22日在維園舉行，多個參展商早前預計入場人流及生意額或有2至3成跌幅，但昨日人流未減，展場外有大批市民排隊等候入場，場內不少攤位亦擠滿搶購優惠貨品的人龍。連同丈夫及年幼女兒到場的姜小姐說，花了近3000元購買花膠海味、零食等年貨，她直言場內貨品較集中及划算，並未因經濟氛圍影響消費意慾。與兒子結伴前來掃貨的康太稱，沒有指定預算，「睇啱就會買」。

美味棧銷售經理劉崇智表示，受經濟影響，本來預料生意額會下跌10%至20%，故特別推出相等於市面價6折的優惠貨品吸客；他指首日入場人流與往年相若，但市民購買力高，今年亦「少了人講價」，對整體生意額有信心。

入場安檢 自備飲品須喝一口

慶輝堂負責人林太亦說，今年加推相當於去年會場價的8至9折優惠，包括原價328元一罐的鮑魚，現售500元2罐；原價若7,500元一包的野生珍品海參，現場購買即減1,000元等，希望可維持去年的營業額。

而今年以「1蚊米」作招徠的聚大行國際有限公司，副經理盧皚庭稱，「1蚊米」在10分鐘內已售罄，料今年整體生意額可與以往相若。

另外，今年場內首次設「入場安檢」，入場人士需打開隨身袋讓保安用長棍撥開檢視，又要喝一口自備飲品，確保是飲用水等。廠商會第二副會長徐晉暉表示，為保障場內人士安全，今年特意增派保安人手，而展期首日亦會較嚴格執行安檢。

市道已回穩

和你展證明大家都係得把口

TG山珍海味都買

啲參茸海味吸曬啲催淚彈不了

依幾日冇放過

前一排喺上環射咗咁多TG
啲參茸海味

食唔撚落

食撚死你呀索晒催淚彈

咁都得落
廢老

之前都吸收晒入去啦

老老實實工展會多數都係廢中廢老行